聯合國派員調查新疆人權侵害受阻 中國外交部: 訪問團不應是有罪推斷式的

歐盟和聯合國官員強烈呼籲中國政府允許調查人員進入新疆調查，中國外交部26日批評歐盟提出不合理要求，橫生枝節，並強調訪問團不應是有罪推斷式的調查團。

根據自由亞洲電台報導，歐盟執委會副主席兼歐盟外交與安全政策高級代表波瑞爾（Josep Borrell））呼籲中國允許聯合國人權事務高級專員巴切蕾特（Michelle Bachelet）及其他獨立調查員前往新疆，就有關秘密拘留營、強迫絕育和政治灌輸的報導展開調查。

巴切蕾特周五在聯合國人權理事會會議上表示，她有必要去中國考察人權狀況，目前仍在和中國方面就具體細節進行商議。

美聯社說，與中國方面的商議在2018年就已經開始，至今無果。 而中國駐德國大使吳懇在月初接受德國《經濟周刊》訪問時提到，中國已向聯合國人權高專發出前來新疆訪問的邀請，同時也邀請了歐盟及其成員國代表，但至今仍在等待答覆。

中國外交部發言人汪文斌26日被記者問到此問題，表示歐方對訪問一拖再拖，橫生枝節，屢屢提出一些不合理的要求，甚至提出會見因從事分裂國家活動被依法判刑的罪犯，讓人感覺如果不按照歐方的旨意行事，他們就沒有興趣訪問新疆。

汪文斌表示，許多外交官、記者和宗教人士通過實地訪問瞭解新疆的真實情況，認為自己在新疆親眼所見與西方媒體報導不符。他說，中國的邀請及誠意沒有改變，「新疆的大門是敞開的」，但是訪問團不應是有罪推斷式的調查團。

世界維吾爾大會發言人迪裡夏提批評中國外交部說法，指是「中國慣用的政治藉口」，並指出中國對外稱新疆大門敞開，實際上卻處處限制、試圖阻擋歐美國家進行獨立調查。 他呼籲各國採取統一且強硬的外交壓力，使北京接受調查團前往新疆，且能夠不受當局壓力及阻礙的情況下進行調查。（國際中心／綜合外電報導）

中國本身就係有罪推定既國家

香港未審已經可以打劫埋銀行戶口

跟返中国法律啫 中国法律都係有罪推定

支那狗就係濫用無罪推論先做咁多仆街野
唔斷正無證據就無事